1.Як можна оголосити змінну у Javascript?

в JavaScript змінну можна оголосити за допомогою ключових слів , таких як "var" "let" та "const". "var" це застарілий спосіб який можна зустріти на старих проєктах і зараз він не використовується, замість нього в нас є "let" та "const". let та const відрізняються тільки тим , що в "let" ми можемо змінювати значення, яке ми вписатли змінній , а ось в "const" ми можемо вписати якесь значення тільки один раз і більше його змінити не можна.

2.У чому різниця між функцією prompt та функцією confirm?

За допомогою prompt ми можемо спитати щось у користувача і отримати від нього відповідь у вигляді тексту і потім використовувати їх в програмі , а за допомогою confirm ми теж можнмо спитати щось у користувача, але отримати лише підтвердження (так або ні) на якусь певну дію.

3.Що таке неявне перетворення типів? Наведіть один приклад.

неявне перетворення типів це як я розумію автоматичне перетворення , коли тип данних одного елемента змінюється на інший.
наприклад в нас є:
let str = "30"; це в нас рядок 
let number = 4; це число
consol.log(number + str); а тут в нас автоматичне перетворення рядка в число.Тому що , як я зрозуміла оператор "+" це дія додавання двох чисел і JS спробує перетворити рядок на число.

і в консолі в нас вийде "304".